# PiServer

Скрипты для автоматической конфигурации сервера Nginx из шаблонов

## Как использовать
1. Склонировать репозиторий
2. Переместить содержимое директории `nginx-config` в директорию, где расположены конфигурационные файлы nginx (по умолчанию `/etc/nginx`)
3. Запустить нужный скрипт `piserver-create-*.sh` **с правами суперпользователя**

*Примечание:*
Если создается сервер вместе с сертификатом Let's Encrypt, то A-запись указываемого домена уже должна указывать на IP сервера на момент запуска скрипта! У Let's Encrypt [существуют лимиты запросов](https://letsencrypt.org/docs/rate-limits/). При превышении лимитов необходимо либо пересоздать конфигурацию без использования SSL, либо запустить скрипт для получения сертификата `piserver-le-getcert.sh` после истечения блокировки.

## Скрипты
### **piserver-create-static**

Создает конфигурацию для статического сайта.

*Аргументы:*

- `-d` - домен
- `-e` - e-mail для запроса к Let's Encrypt
- `-r` - (опционально) разрешить редирект с поддоменов на основной домен

### **piserver-create-node-express**

Создает конфигурацию для проксирования запросов на сервис на локальном сервере.

*Аргументы:*

- `-d` - домен
- `-p` - порт сервиса
- `-e` - e-mail для запроса к Let's Encrypt
- `-r` - (опционально) разрешить редирект с поддоменов на основной домен

### **piserver-le-getcert**

Запрашивает сертификат Let's Encrypt

*Аргументы:*

- `-d` - домен
- `-e` - e-mail для запроса к Let's Encrypt
- `-r` - (опционально) разрешить редирект с поддомена `www` на основной домен
